富邦金3年目標 蔡明興：加強財管尋找亞洲購併機會
2023-06-09
https://udn.com/news/story/7239/7223625
富邦金今天舉行股東常會，董事長蔡明興主持，談及未來3年主要經營目標，他表示，人壽子公司目標為順利接軌IFRS 17與ICS；銀行要加強財管業務、美元貸款與消金業務；國際面，將尋找亞洲市場購併和參股機會。 富邦金控2023年股東常會今天登場，蔡明興表示，富邦金去年稅後盈餘為新台幣469.3億元、每股盈餘3.54元，連續14年蟬聯台灣金控業每股獲利王。 蔡明興指出，今年普通股每股配發1.5元現金股利以及0.5元股票股利，總股利2元，現金股利及總股利皆居金控業之冠，總股利配發率達56.5%，未來富邦金將在兼顧風險管理及穩健成長原則下，致力創造股東最大價值。 針對股東關切去年富邦金因防疫險理賠致盈餘減少，董監酬勞是否也應減少；蔡明興說，董監酬勞是按照比例從盈餘之中提撥，只要盈餘下降，董監酬勞也連動變少，此外，「我個人年終獎金也是照比例，盈餘如果減少一半，我的獎金就是減少一半」，本來就有此制度。 至於產險董事是否應「領少一點」，蔡明興說，產險董事是法人代表，所以個人領不到董事酬勞。 至於未來3年經營目標，蔡明興表示，人壽面希望能夠順利接軌接軌IFRS 17（國際財務報導準則第17號公報）與ICS（保險資本標準）制度，當轉進一個新的會計制度，也要設計一些新產品，比如分紅保單等，以適應新會計制度。 談及銀行面、證券面，蔡明興指出，一直希望加強財富管理業務，台灣資金過剩，超額儲蓄達3兆元，因此財富管理需求應相當大，同時希望加強美元貸款、消金業務；國際面，盼在亞洲其他地區市場檢視有無購併、參股等機會。 富邦金控 蔡明興 股利